連狗都識扮好人嘅時候，點解我哋仲有人會用屌人嘅方式？

文長先上懶人包：想件事好就請無論對外定對內都停止屌人（唔包港共政權走狗及其忠實支持者）

啱啱隔籬post見到有絲打話行過連儂牆都俾人話臭雞

啱啱喺上水天橋底屌人臭雞嘅巴打入黎

姑勿論嗰位疑似同路人係咪痴線佬，其實之前講過嘅叫人唔好影相，港鐵不合作運動，甚至喺佔領區對住自己人，都有同路人爆晒粗屌人

但其實如果你係想件事好，想說服人（包括但不限於說服人唔好影相 / 支持不合作運動 / 叫人留守），屌人係極容易有反效果嘅做法。

《人性的弱點》（How to Win Friends and Influence People）呢本經典之作畀咗我哋一個好好嘅啟示，就係 無人會中意俾人話，俾人指責，俾人屌，即使佢知道自己錯都係一樣

屌人會令被屌者產生一種為自己辯護嘅心理，去搵理據同自己講屌佢嗰個人係錯嘅，另外爆晒粗屌人嘅觀感非常差，容易令其他人見到覺得我哋係搞事、衝動、暴徒。呢兩樣會令到中立嘅唔同意我哋，原本支持嘅都可能變唔支持（深藍嘅就算數啦），亦都無助士氣提升

想像吓，如果我呢個post係：「屌你老母你班人係咪on9，連班狗都識扮嘢，你哋仲淨係識一味喺到屌，係咪以為屌得多人哋就會支持你？定係想屌撚走晒啲人先安落？唔撚好再屌人啦仆街」
你都未必想聽

Q：如果俾人屌吓就話唔支持，證明佢意志都唔夠堅定，呢啲「同路人」不要也罷

A：呢種想法好危險，係咪唔記得咗立場講日本六七十年大學生社運點失敗嗰篇文？

作者解釋社運後來的發展：

「自我反省由於帶着強烈倫理色彩，忠於這些原則的運動者，會去攻擊不如自己認真看待運動的戰友，或是在沒辦法堅持原則的時候感到挫折。運動者無法對戰友採取寬容的態度，導致內部衝突和暴力，太着重於抽象的理念，容易陷入自以為是的危險」。

我敢肯定因為被屌而心灰嘅人一定多過因爲被屌而同意你嘅人，佢哋會覺得「我都係想件事好/我都有付出，點解要咁俾你屌？」

今日嘅淺黃/和理非/散水撚，甚至中立/淺藍嘅，一個月後佢哋可能係企前線同你一齊擋子彈嘅戰友，呢啲例子唔係冇

Q：樓主民意撚，收皮啦
A：如果民意係唔重要嘅，點解前線要冒生命危險去揭露黑警同港共政權嘅醜陋？
點解又話要去豪宅區遊行俾班離地中產感受吓黑警有幾衰？

政治係眾人之事，長期抗爭唔可以只靠一小撮覺醒咗嘅人
冇民意嘅點做到全民屌黑警，令佢哋成為過街老鼠？
冇民意點實行雙普選，甚至獨立？

狗同港共嘅黑材料，仲有所謂嘅民意係義士用汗血換返嚟，我唔想大家自己主動衝出嚟俾大眾覺得我哋係唔理性/搞事/憤青然後敗晒佢
大家見到啲狗係不斷想搞大龍鳳挽回民望，我哋更加唔可以輸蝕，所以對外同對內嘅公關都要做好啲

我明白見到港豬/中立撚或者其他你哋唔認同嘅人大家可能會好嬲，但連狗咁撚蠢咁撚低EQ都可以網上屌示威者，現實扮晒好人，點解我哋唔可以停止屌人？其實唔好屌人呢樣嘢一路都有人講，但仲一路有人屌人

現實嘅，嘗試講少兩句粗口，語氣唔好咁差，「唔好意思」同「麻煩⋯」係你嘅好朋友；
網上嘅，試吓唔好郁啲就屌人老母，或者就咁一句on9加粒就算，嘗試講道理去解釋自己嘅理念，贏得對方嘅支持

當然以上全部都唔apply落深藍廢中廢老同三毛

最後想引用梁天琦封信入面嘅一段說話：
我時常提醒自己：政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。

屌人明顯做唔到呢個效果，只會令支持自己的人轉為不支持，不支持自己的人繼續不支持，希望大家講嘢前諗一諗，唔好淪為情緒宣洩，為屌而屌，唔該晒

我係香港人，我願意罷工

同意，最近連登好多屌人post根本反效果

Agger

熱狗式屌票,話人港豬,good
失敗既開始

警犬父母車頭相

同意，對家冷靜時我哋都要冷靜

和理非真係唔會放過任何一個散佈左膠思想嘅機會

其實我都諗起熱狗屌票，不過廢事冇啦啦又燒埋佢哋

推

同意
天琦都話要令唔支持既人支持

樓主你呢個 post 夜啲出就會俾三毛瘋冚屌你分化

高質post

不過讚佢呢啲可以免，用返類似議員嘅說話方式就可以

成班p牌 2字頭喺度扮理性圍爐

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

exac7ly

polite

你點醒咗我
我成日都唔覺意呻自己啲fd政治冷感

算啦，為屌而屌嘅大有人在，場運動都係要繼續行

政治冷感係其中一種最屌唔醒嘅類型

我對熱狗無咩嘢,因為泛民確實係仆街,
我只係奇怪連登咁撚多人憎熱狗,
但熱狗出名既屌票行為竟然愈來愈多人支持,
有位女士寫牌係地鐵站話人八號風球記得番工,
根本就係屌緊票,企高地屌人港豬番工,
熱狗當日屌票失敗,唯有希望佢地今日成功啦

呢啲諷刺形式嘅我覺得可以討論，但帶情緒屌人無實際效果嘅就唔應該

光復香港，時代革命

8月5大三罷

重申唔屌人唔包港共政權走狗及其忠實支持者aka深藍廢老廢中

十分認同, 唔好習慣用誨氣TONE
只會令大家更負

要用返藍絲嘅思路同藍絲對話
#我會參與8月5日三罷

認同

之前不合作運動 有個阿伯解釋左成個目的 動之以情 好過講粗口好多 都睇得出真係有人會去聽 講粗口真係完全無用 無人會聽你 只會覺得你有問題

#我會參與8月5日三罷

香港加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

Push

同埋有好多TK中老年人例子

被捕？ 我無野講 我唔解鎖 我要搵律師 我唔簽任何野
罷工！ 我係香港人 我會參與8月5日三罷 罷工罷市罷課

認同
學子華話齋 做人無pr食得屎

推啊

政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。

【暗黑經濟學】發夢原則

觀感係重要

push

1

注意自己言行

我願意罷工！

光復香港 時代革命

長期抗爭唔可以只靠一小撮覺醒咗嘅人

得民心得天下

大家唔同果班教育程度低既藍絲
大家讀過書，所以鬧人果陣斯文小小，用詞文雅小小唔該

留名

D 人係唔係唔記得前排教你點攻略藍絲個POST?

仲有唔記得哂我地6月一開始係點CONNECT唔同界別既人?

PUSH

啱
我地要沉住氣 唔好屌走同路人或者港豬
越屌只會越黎越少人
唔係咩左膠大愛攞光環 係戰術呀

啱呀 唔好見唔同就屌
盡量拉攏
有啲暗殺 殺警 放火嘅post希望唔好再出現
唔係遲啲有事俾位人入

push
要令唔支持嘅人支持

認同

連天琦都咁講啊，推

梗係唔乸得啦

狗扮好人，我哋信
因為Tvb膠劇+兒童圖書+教科書
一直灌輸，由幼稚園開始洗腦:
差佬係好人、正義、除暴安良

但我哋呢班"暴民"
由2014開始就被共產黨污名化
做乜都話你搞港獨亂港

樓主你諗下個分別

呢啲都係吹水多

利申不割蓆

做乜都話搞事嘅可以歸類為港共政權走狗or其忠實支持者

因為上次不合作運動有港豬話訴求應該和平表達，粗言穢語唔係咁好，呢啲係要注意嘅地方

不要說：推
試著說：我會參與8月5日三罷

似乎大家又忘記左天琦既教訓

落場容易被氣氛帶動 無錯 但你係人黎架麻 唔係狗

別撚再腦充血啦

其實好多示威者講嘢真係好難聽
希望佢地注意視聽效果

絕對同意

好文，推！

運動漸漸變得情感主導，係好危險既一事，大家係時候理性推進運動

對唔住，我睇錯係「連狗」

我都留意到，應該用連警犬

已經喺夢到比人鬧咗幾次 又見過有妹妹比人鬧到眼濕濕
然後我叫大家客氣少少又比朋友話我咁講會比人屌

推
而家我對住啲中立都會忍下口嘗試引導返佢地
唔會一開波屌佢自私撚

同意
EQ真係好重要

態度好啲嘅狗易好多令人接受
例子有噚晚天水圍白衫同埋癸涌光頭佬
義士可以參考吓

就算嬲都要嘗試控制自己嘅情緒

2014咪屌到輸,
6月有轉機係因為開始體諒
7月又開始有有心人從中作梗
令手足們情緒有啲影響

其實係㗎我哋缺乏咗啲心計，我哋要啲好好聽嘅sound bite 先至得，要攞盡所有支持者

呢班係毛黎架 慣用分化手法

急 懷疑五毛新風向係扮勇武引手足死守送頭 求各位手足珍惜自己嘅有用之軀

大家越黎越燥
不知不覺就係人都屌
真係要反省下冷靜下

利申：我以前好少講粗口 線上線下都係
依家日日屌鳩人

識自省係成功既必經之路

勿學熱狗式屌票

各有各做

大家出到去，禮貌公關要做足

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

6月既時候會體諒係因為無諗過件事會去到無彎轉既地步
認真講句
而家好多人（特別係發夢個啲）係覺得個結果得兩種
一係天堂一係地獄
再加上日日咁追新聞
情緒都好繃緊

Anyway
希望大家可以好好沈澱一下自己情緒
俾自己一個時間去思考

啱呀

對事不對人呀各位

我係香港人，我會罷工

儲勇氣第一次出post已畀人diu爆咗

連警察都識扮好人，
點解唔諗吓我哋都去扮撐警?

(突然諗到)致勝關鍵「撐警大行動」

除咗一兩個理性討論之外，全部齋diu😔